美日峯會｜日報章頭版全是台灣 政治學者：從未見過

日本各大報章均以美日峯會聯合聲明提及台灣作頭版報道。日本學者小笠原欣幸表示，從未見過。

...
小笠原欣幸在貼文附上一張日本4份報紙頭版照片，包括《讀賣新聞》、《產經新聞》、《朝日新聞》及《每日新聞》，均以頭版頭條報道美日聯合聲明中提及台灣。
小笠原欣幸寫道：「今天日本報紙的頭條都是「台灣」！不只是頭版，裏面大幅度報道都圍繞台灣，我個人沒看過台灣佔這麼大的版面，顯現日美共同聲明包含台灣的重要性。」

拜登與菅義偉舉行峯會後發表聯合聲明，就台灣、釣魚台、香港、新疆及南海等問題表達關切，當中特別強調台灣海峽和平與安定重要性同時，推動和平解決兩岸問題。這是繼1969年時任日本首相佐藤榮作與美國總統尼克遜（Richard Nixon）會面以來，日美再度在領袖會談聯合聲明中載明台灣，同時也是從1972年日本與中國建交以來的首度。
...

珍珠聯盟

台灣有美日盟友乜都夠了

Taiwan No. 1

陰謀論啲講,幾多個幼女都唔會賣到台灣

支那霸曬啲資源後,所謂deep state都開唔到飯

台灣者係日本條頸，落入中共手上者係比人勒住，覺醒得太慢啦

食台灣幼女

高質個大頭雌激素嬰兒

台灣國父係蘿莉控有計傾

Who?

台灣其實好左膠

蔡英文勁多女權 變性 同婚 環保能源. 少數民族原居民保育
連登仔當呢啲嘢係過街老鼠

你知唔知咩係左膠

呢個定義好鬼vague

呢度當係奶共tankie/提倡綏靖政策嘅先

簽馬關條約果日都無提過台灣?

我計孫中山因為台灣國會仲掛緊佢幅肖像

台灣人：手足